[明朝] 萬曆時期既日本 vs 崇禎時期既女真

邊個戰鬥力強啲，個人都係覺得女真，因為騎兵同火炮勁；日本就火槍勁，不過作用有限，又冇騎兵作戰能力

松錦大戰用關寧鐵騎都斬唔死八旗兵